HKU學生想問quit唔quit u好

我2016 dse jupas 入HKU
讀緊測量係 係我a2個choice 黎
我個人ge興趣係finance
我知道HKU下年有個新開嘅Bfin programme
超有興趣去讀
而我對測量唔係無興趣 亦唔係唔鐘意
但無乜心機讀 GPA都應該過三

睇翻今年HKU qfin 個分同測量一樣
Bfin應該個分都係同一個range
而我因爲無讀m1,2唔都會放qfin 做a1 係16 jupas

我想quit u late apply 2017 jupas 再入HKU
大家覺得值唔值
同埋再報HKU會有乜penalty

希望巴打們俾俾意見
勿相認

唔試下internal transfer?
問下cedars 睇下有無得搞先
始終你重報jupas 都未必入得返想入既program

Internal transfer 要好高GPA
又有trans credit 問題
而且因爲bfin係新科應該難d accept transfer application
同埋HKU trans科不嬲都好難

但jupas 分數上應該夠

Apply double major?

測量系佔credit 比較多
時間同system上連minor都好難做到

Push

而我對測量唔係無興趣 亦唔係唔鐘意
但無乜心機讀 GPA都應該過三

無乜心機讀但gpa應該過3

無衝突啊

Quit啦
唔係yr3-4好辛苦

讀到香港最高學府好多人恨唔到
點解要quit

測量搵到食wor

quit

咁我再入都係入翻HKU

bs

搭單 讀緊某搵食科好想trans去讀文院
將來有性做教畜 應唔應該trans
對而家呢科冇咩大興趣 未至於厭惡不過就唔會主動去了解佢啲嘢
至於文院係真心好鍾意 咁做會唔會好on居

btw樓主quit啦 冇興趣應該捱唔到fyp

I know yr feel brothers

quit 好似幾重 penalty

冇penalty 但點解重讀finance
finanace 你唔讀到master 都唔使諗入ibank
ug 想ibank 既讀engine + cs/ double maj finance 更好

直接報CFA好過喇，level 1 pass = finance degree

自己興趣 但都會去讀master

咁都好既
但你有定心理準備入面d course 9成無鳩聊
想學投資既唔會係 ug 讀既
事關 ug 學既investment 係完全冇用

多謝巴打意見
可唔可以介紹下讀master

我打算去uk 讀
要2-3年工作經驗
未諗係讀financial engineering or cs好

其實survey gp個邊都近finance,今時今日讀survey好過qfin 精算

想quit就quit

Hku 得幾科有 pen

想做就去做，趁年輕

HKU Quit左再JUPAS冇penalty

有penalty的有五科，MBBS/BPharm/BDS/BSC(AC)/BQFin，但亦只係當你retake DSE有combine cert先會招分

補link, 睇最後一頁

HKU survey year1 無exam阿

唔該巴打

我都知survey岀路好
但我想跟個人興趣讀書
DSE個幾年已經為讀而讀好足夠

係 30/11 sem已完

巴打想報BFin(AMPB)?

yes

好似收幾多人下，有成305個位，你入到Surv 應該入到 BFin(AMPB)

305計埋ecof anf
淨係bfin得20個位

BFin 個分應該極重水份喎
講真FBE你估開咗個curriculum真係成咋tailor made野教落去咩
咪又係剪剪貼貼來過

Agger
眼見ibgm 同anf enf 其實無咩分別

得20個位，不過建議你可以揀EnF，啲 course 一樣

都係個人興趣者
我諗住jupas 2017咁排
A1 HKU Bfin
A2 CU BBA-JD
A3 HKU Surveying

Push 🌞

下，仲擺hku surveying？！你一個唔小心又入番surveying出年你又嚟開post
擺個明知會quit嘅科係Band A做乜

再入翻就唔quit la
Surveying 有岀路麻

系你老母 你唔適合讀hku

諗唔明，隨你喜歡
希望出年見唔到你又開post問quit唔quit surveying好

最重要我a1,2個choice上年係未有
2017 dse新開

唔關興唔興趣事，而係hku本身就有其他programme offer到你想要嘅野，唔使咁樣懶係搏入去 定係你好鍾意BFin個名覺得高級過A/E&F，不過咁應該同覺得BEng(EngSc)高汁過BEng嘅人一樣

你要咁講我無辦法

畢左業一年既屎忽話你知

Quit 吧

要讀自己無興趣既野 畢業之後就會後悔

利伸：會計畢業

我反而quit cu乞食科轉poly survey

BFin(AMPB)肯定係伏得個名
佢個curriculum嘅course你普通finance都可以揀黎讀
再講你都唔好以為讀完個course就真係會識個D野
利申: 讀左搞呢壇野出黎個professor個科

我諗住再讀master
同埋佢淨係讀三年

唔係係咪咁講嘅問題，係事實

如果你諗好左就quit啦 大你幾年個人經驗係跟自已直覺然後仆街 都好過行人地條路跟住後悔
利申: 太遲先quit

我無興趣account 又只想入HKU
得唔得

好

膠乜撚 其他人廢關樓主問題咩事

想讀master 咁點解唔grad之後直接報master
利申: 識人surveying grad 讀finance master

新開科仲要咁多人，resource 一定比af ef 少，名又唔響，無人識你wo hku bfin ，乖乖地讀埋個degree 考個cfa lv2 己經夠。
入bank ibank big4又好，重要嘅人嘅quality but not degree
利伸小薯仔

不過你應該唔聽架喇。你個心己經想quit ，加油la

識HKU收生內部人，會有暗pen

唔係retake先有暗pen 咩
我淨係take 一次

數底會唔夠讀

因為唔想四年讀無興趣嘅野
Finance 係我有興趣嘅field 同埋又有可能入到

同埋bfin only intakes 20人應該有多resource

都有，同埋識人舊年真係入唔返

咁有無入得翻嘅例子
我間hall有人quit speech and hearing 入dental成功左